[
    {
        "PM":"pre",
        "year":2020,
        "q_no":3,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"登記に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aが所有する甲土地上に，Bが無権原で乙建物を所有している。Bは，自ら乙建物の所有\n権保存登記をした後，乙建物をCに売却してその所有権を移転した。この場合において，B からCへの乙建物の所有権移転登記がされていないときは，Aは，Bに対し，所有権に基づ き乙建物の収去及び甲土地の明渡しを請求することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2020,
        "q_no":3,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"登記に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aが所有する甲土地をAから賃借したBは，甲土地上に建築した自己所有建物につき，B の妻C名義で所有権保存登記をした。この場合において，Aが甲土地をDに売却してAから Dへの所有権移転登記がされたときは，Bは，甲土地の賃借権をDに対抗することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2020,
        "q_no":3,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"登記に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aは，所有する甲土地のために，Bが所有する乙土地上に地役権の設定を受け，その旨の 登記がされた。この場合において，Aが甲土地をCに売却してAからCへの所有権移転登記 がされたときは，Cは，甲土地のための地役権をBに対抗することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2020,
        "q_no":3,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"登記に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aは，Bが所有する甲建物を賃借してその引渡しを受けた。この場合，Aは，Bに対し， 当然に賃借権の設定登記を請求することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2020,
        "q_no":3,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"登記に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aは，所有する甲土地につき，Bを第一順位とする抵当権及び，Cを第二順位とする抵当 権をそれぞれ設定し，その旨の登記がされた。この場合において，甲土地のBの抵当権の被 担保債権が消滅したときは，Cは，Bに対し，自己の抵当権に基づきBの抵当権設定登記の 抹消を請求することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2020,
        "q_no":4,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"即時取得に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aは，自己所有の宝石をBに売却して現実の引渡しをした。その後，Bは，宝石をCに売\n却して現実の引渡しをした。さらに，その後，Aは，AB間の売買契約をBの強迫を理由と\nして取り消した。この場合，Cは，即時取得により宝石の所有権を取得することはない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2020,
        "q_no":4,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"即時取得に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"未成年者Aは，自己所有の宝石をBに売却して現実の引渡しをした。その後，Aは，AB 間の売買契約を未成年であることを理由として取り消した。この場合，Bが即時取得により\n宝石の所有権を取得することはない。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2020,
        "q_no":4,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"即時取得に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aは，B所有の宝石をBから賃借して引渡しを受けた上，宝石をCに預けていたが，宝石\nをDに売却し，Cに対し，宝石を今後Dのために占有するよう命じ，Dがこれを承諾した。 この場合，Dは，宝石がA所有であると信じ，かつ，そのことに過失がなかったとしても， 即時取得により宝石の所有権を取得することはない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2020,
        "q_no":4,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"即時取得に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aは，Bが置き忘れた宝石を，自己所有物であると過失なく信じて持ち帰った。この場合， Aが即時取得により宝石の所有権を取得することはない。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"pre",
        "year":2020,
        "q_no":4,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"即時取得に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"Aは，BがCから賃借していた宝石を盗み，Dに贈与した。Dが宝石をAの所有物である と過失なく信じて現実の引渡しを受けた場合，Bは，宝石の盗難時から2年間は，Dに宝石 の回復を請求することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    }
]